# _*Задание* №17 Проверка делимости_
#Информатика #Владос 
\-----------------------------------------------------------------------------------------------
>За правильное выполненное задание получишь **1 балл**. На решение отводится примерно **15 минуты**.

Задание на программирование
Для него необходимо знать как работают циклы в языке на котором ты пишешь, уметь составлять условие, ну и немного фантазии:)
Суть его в том что даётся большой такой диапозон чисел чтоб ты охерел вручную считать, допустим \[249;19038]. И просят допустим найти количество чисел делящихся на 3 и не делящихся на 13, 2, 5, 7 или нечто подобное. И просят найти кол-во таких чисел. И максимальное из них.
Вот пример програмы на Python для решения данной задачи с пояснениями
>n=0			{Это инициализация, мы присваеваем переменной значение потому что так принято}
>for i in range(249,19039):		{Мы запускаем цикл для переменной i от 249 до 19039, чтобы перебрать каждое число.(да до 19039, а не до 19038, потому что Python не выполняет цикл для последнего числа, особенность языка, на Паскале надо до 19038}
	>if (i%3\==0) and (i%13!\==0) and (i%2!=0) and (i%5!=0) and (i%7!=0):{Читается это как "Если остаток(%) от деления i на 3 равен(\==) нулю и(and - логическая операция) остаток от деления i на 13, 2, 5, 7 не равен(!=) 0 тогда:"}
		>n=n+1{Прибавить к n еденицу, так если будет найдено число, к n прибавиться еденица, что в конечном результате покажет кол-во таких чисел}
		>print(n, i){Вывод переменной с и числа i}

В совокупности данная програма выполняет поставленную задачу
![image](egeinf17.1.jpg)
Результат работы программы
![image](egeinf17.2.jpg)
Первое число это номер чисела удовлетворяющего условию
втрое число удовлетврояющее условию
и так если просьба будет найти максимальное берём последнее число
ответ чаще всего записывается без пробелов сначала кол-во потом макс число или мин число
в нашем случае ответ будет
198319029

\-----------------------------------------------------------------------------------------------
